\begin{exercice}[Répartition par série]\label{filleVSgarcon}
    Le tableau suivant donne les effectifs des classes de Premières au lycée Tartaglia de Sesaville pour l'année scolaire 2014-2015.
           \begin{tableau}[lc]{\linewidth}{3}%{>{\centering}m{2cm}}
            \hline
            Filière    &  Filles & Garçons \\\hline
                    ES &         67 &         35 \\
            \hline
                    L &         36 &          \\
            \hline
                    S &         51 &         74 \\
            \hline
                ST2S &         64 &          6 \\
            \hline
                STMG &          &         41 \\
            \hline
                Total &        249 &        168 \\
            \hline
            \end{tableau} 
    \begin{enumerate}
        \item Retrouver les deux données manquantes du tableau.
        \item Déterminer la proportion de filles:
        \begin{enumerate}
         \item dans l'ensemble des élèves de Première;
         \item  parmi les élèves de premières ES;
        \item  parmi les élèves de chacune des autres filières.
         \end{enumerate}
        \item Dans quelles séries les filles sont-elles:
        \begin{colenumerate}{2}
        \item sous-représentées?
        \item sur-représentées?
        \end{colenumerate}
    \end{enumerate}
\end{exercice}
